**太刀風級護衛艦**（）是[日本海上自衛隊第二代](../Page/日本海上自衛隊.md "wikilink")，由[天津風級護衛艦](../Page/天津風級護衛艦.md "wikilink")（）改進發展而來，尤其改進了通訊和戰術控制系統。太刀風級的後繼者為[旗風級導彈護衛艦](../Page/旗風級導彈護衛艦.md "wikilink")。本級艦也是[日本海上自衛隊最早廣泛地電腦化的軍艦](../Page/日本海上自衛隊.md "wikilink")。艦名涵義為揮動[太刀之際所產生的風](../Page/太刀.md "wikilink")。

本級艦的武器系統包括「[魚叉](../Page/AGM-84魚叉反艦飛彈.md "wikilink")」
反艦飛彈，「標準」防空飛彈，「[阿斯洛克](../Page/阿斯洛克反潛火箭.md "wikilink")」反潛火箭（RUR-5
ASROC），2門42型5吋54倍徑火炮，
2門20毫米「[方陣](../Page/方陣快砲.md "wikilink")」[近迫武器系統](../Page/近迫武器系統.md "wikilink")，
2座68型三聯裝魚雷發射管。

在1998年，本級首艦「」（，JDS Tachikaze DDG-168）進行了護衛艦隊旗艦的改裝，後部5吋火炮被撤去，改作司令部艦橋。

## 同級艦

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>舷號</p></th>
<th><p>艦名</p></th>
<th><p>安放龍骨</p></th>
<th><p>下水</p></th>
<th><p>服役</p></th>
<th><p>母港</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>DDG-168</p></td>
<td><p><br />
（）</p></td>
<td><p>1973年6月19日</p></td>
<td><p>1974年12月17日</p></td>
<td><p>1976年3月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/橫須賀.md" title="wikilink">橫須賀</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>DDG-169</p></td>
<td><p><br />
（）</p></td>
<td><p>1976年5月27日</p></td>
<td><p>1977年10月15日</p></td>
<td><p>1979年3月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐世保市.md" title="wikilink">佐世保市</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>DDG-170</p></td>
<td><p><br />
（）</p></td>
<td><p>1979年9月14日</p></td>
<td><p>1981年6月4日</p></td>
<td><p>1983年3月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/佐世保市.md" title="wikilink">佐世保市</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

[Category:日本海上自衛隊護衛艦](../Category/日本海上自衛隊護衛艦.md "wikilink")
[Category:日本軍艦艦級](../Category/日本軍艦艦級.md "wikilink")
[Category:驱逐舰舰级](../Category/驱逐舰舰级.md "wikilink")